#+TITLE: Compiladores (INF01147)
#+startup: overview indent
#+OPTIONS: html-link-use-abs-url:nil html-postamble:auto
#+OPTIONS: html-preamble:t html-scripts:t html-style:t
#+OPTIONS: html5-fancy:nil tex:t
#+HTML_DOCTYPE: xhtml-strict
#+HTML_CONTAINER: div
#+DESCRIPTION:
#+KEYWORDS:
#+HTML_LINK_HOME:
#+HTML_LINK_UP:
#+HTML_MATHJAX:
#+HTML_HEAD:
#+HTML_HEAD_EXTRA:
#+SUBTITLE:
#+INFOJS_OPT:
#+CREATOR: <a href="http://www.gnu.org/software/emacs/">Emacs</a> 25.2.2 (<a href="http://orgmode.org">Org</a> mode 9.0.1)
#+LATEX_HEADER:
#+EXPORT_EXCLUDE_TAGS: noexport

#+begin_html
<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/"><img alt="Creative Commons License" style="border-width:0" src="img/88x31.png" /></a>
#+end_html

Seja bemvinda(o) a disciplina de compiladores, passagem obrigatória
para os alunos de CIC (Ciência da Computação) e ECP (Engenharia da
Computação) do INF (Instituto de Informática) da UFRGS (Universidade
Federal do Rio Grande do Sul). Grande parte do material da disciplina
está em português brasileiro [pt-br]. Disponibilizamos aqui os slides
utilizados pelo professor, material de apoio, exercícios, assim como a
especificação do projeto de compilador.

* Estratégia Pedagógica

As aulas são majoritariamente expositivas; com exercícios em aula com
acompanhamento do professor e resolução ao final do encontro. Aulas
práticas pontuais são utilizadas para averiguar o bom andamento do
projeto de compilador. Experimentalmente, são empregados métodos
alternativos de ensino com o objetivo de melhorar o aprendizado
da disciplina. Os dois documentos abaixo fornecem um apanhado dessas
estratégias pedagógicas alternativas:

- [[./download/compiladores-projeto-inovacao.pdf][Compilando Interações (Projeto de inovação didática - PAAP/UFRGS 2014)]]
- [[http://www.lume.ufrgs.br/handle/10183/147664][Aprendizado invertido em compiladores (TCC de Lucas Jones - 2016)]]

* Plano e Cronograma

- [[./plano/index.org][Plano da disciplina]] (permanente)
- [[./cronograma/index.org][Cronograma Edição 2020/1]] (Turma A, Terças e Quintas, 13:30 – 15:10)

* Conteúdo e Avaliação

- [[./conteudo/][Acesse o conteúdo da disciplina]]
- [[./projeto/README.org][Projeto de Compilador]] ([[./projeto/acompanhamento.org][Acompanhamento das Etapas]])
  - Um [[./projeto/docker/README.org][container docker]] para realização do trabalho
- [[./avaliacao/][Acompanhamento das Avaliações]]
   
* Bibliografia
+ [[https://en.wikipedia.org/wiki/Compilers:_Principles,_Techniques,_and_Tools][Compilers: Principles, Techniques and Tools. Aho, A.; Sethi, R.; Ullman, J. D.]]
+ [[https://www.elsevier.com/books/engineering-a-compiler/cooper/978-0-12-088478-0][Engineering a Compiler. Cooper & Torczon. 2nd edition.]]
+ [[http://www.inf.ufrgs.br/site/publicacoes/livros-didaticos/livros09/][Implementação de Linguagens de Programação: Compiladores. Price & Toscani.]]
+ [[http://shop.oreilly.com/product/9781565920002.do][Lex & Yacc. Mason & Brown.]]
+ Projeto moderno de compiladores. Grune, Bal e Langendoen.
* Contato

Se você encontrar algum problema, e também no caso de dúvidas, entre em contato por e-mail:
- [[http://www.inf.ufrgs.br/~schnorr][Prof. Lucas (http://www.inf.ufrgs.br/~schnorr)]]
